\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[a4paper]{geometry}

%\usepackage[utf8]{inputenc}           % Umlaute direkt eingeben
\usepackage[latin1]{inputenc}	      % Umlaute in anderem Encoding

\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{listings}                   % Listings in Core-Erlang und Maude
\usepackage{lstmisc}

\usepackage{bbm}                        % Mengensymbole (N,C,R,B)
\usepackage{latexsym}                   % zusätzliche Mathesymbole
\usepackage{amsmath}                    % Mathepaket von der AMS
\usepackage{amstext}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{stmaryrd}                   % zusätzliche Mathesymbole

\begin{document}

\begin{center}
	\rule{\textwidth}{0.1pt}\\[1cm]
	
	\Large Praktikumsbericht\\\bf Softwarepraktikum SS 2013
\end{center}


\begin{center}

	\rule{\textwidth}{0.1pt}\\[0.5cm]

	{\Large \"Ubungsgruppe -1\\[5mm]}

	\begin{tabular}{lll}

		Fnord Prefekt & 191243 & fnord.prefekt@rwth-aachen.de \\

		Arthur Dent & 279152 & zaphod.beeblebrox@rwth-aachen.de \\

		Fenchurch & 28158 & fenny@milliways.com \\

	\end{tabular}\\[0.5cm]

	\rule{\textwidth}{0.1pt}\\[1cm]

\end{center}

\input{uebung1}
\newpage
\input{uebung2}

\end{document}
